（嘈交要自貼身材)健身資訊討論區40

#1Happyfatbees • 8d
一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條萬長既路,無論增肌定減脂定力量肯堅持就會成功

食極唔肥?
睇左佢

休息緊第二星期
好有罪惡感

新post留名

因咩事

依幾日試食梗creatine
成個禮拜都feel唔到有咩唔到
之後睇到Jeff nippard話有20-30%人係免疫creatine
睇到好驚

之前我都在意左好耐
不過
1.要LOAD完先明顯有用，幾日冇用好正常
2.肌酸好撚平……每日用唔到你2蚊，所以有理冇理照飲
3.冇用唔代表肌酸幫唔到你，只係你身體本身肌酸濃度就夠高，唔係你個身體有缺點(好似係，有錯請指正)

唔會掛

有冇重到先

肌酸吸水，點都會重少少

佢話有先天後天都會用唔到肌酸嘅人
後天就係會食好多肉嘅人
我一日食一磅喎 不過應該大把人食得多過我

聽朝再量

上個星期要ot太累
今個星期本身係rest week

望住自己體重變化

bulk到蹲到4餅再cut啊

窮巴對腳J死人咩

小腿咁撚幼

又有腳指
嗚呀

[size=2]Xboxone Contana 留名系統啟動，請勿負評干擾運作。[/size=2]

一個星期邊有反應, 我幾乎去到三個星期先覺好力左

因為睇咗jeff啲片自以爲佢好快有用
佢話頭幾日就會重 仲會feel到好力咗

我自己覺得個人真係漲左,
而好力左就係食到三四個星期左右推MAX 重量都唔係超級吃力.

依家已經刷新左新MAX

搞到我好期待

Cut極都有啲肚腩

已經減到tdee 500
會唔會因為食太小fat 剩係有計protein 同低carbs

Cut左幾耐？
我覺得通常問題都係出在太心急

我想問下 操肌 係咪一定要瘦左先？ 我依加係肥仔 有啲咩運動應該做同唔應該 唔該咁多位

都差唔多兩個月 日日都係大概 雞柳or胸 西蘭花 魚 蕃薯

Fat你地會食咩 定都係由去

唔洗

我依加肥到成粒波咁 所以想搞搞佢

我之前啱啱開始cut都係咁上下食法，但因為太心急一次過cut好多，又冇cheat meal,所以勁難落磅

反而食翻多啲先識跌磅
你試下cut 100-200睇下點先，再唔係就加cheat meal

Fat我通常靠雞蛋/牛油果

建議你邊操邊減.

唔好意思 我有啲煩

餐單應該如何？ 同埋應該做咩運動

食到咁都減唔到真係好頹

cheat meal 你點加法

同埋你有無做cardio

我減磅時有幾個原則
1) 肉類走皮, 少油糖鹽, 少精製食物(香腸火腿白麵包果D)
2) 食飯走汁, 燒味飯只食切雞飯, 豉油另上
3) 有得揀盡量唔揀白飯, 揀意粉通粉, 屋企食就食蕃薯, 公仔麵唔駛諗
4) 飲茶打邊爐都盡量少
5) 海鮮任食.
6) 份量只食到8成飽.
基本上已經唔算辛苦, 個令月已經有明顯分別

飲食由戒甜戒汁戒麵包白方包蛋糕零食開始

重訓無分性別體重，人地做乜你做乜
(除非有傷患歷史)

我果時食到咁冇落磅不突只，仲要上左脂
你話邊個頹啲

我個人偏常嘅cheat meal 係類似refund 咁，單純食翻多啲卡路里，但食嘅野都係一樣

我果時一個禮拜做2-3次gym後帶氧+重訓6日，結果因為本身肌肉唔夠，同cut太多，搞到減肌增脂

多謝哂你 mark左 但我19歲 如果跟你食會唔會高唔到？同埋我飲好多水 有無幫助

原來麵包都唔得，早餐最好食咩？ 一隻蛋ok?

19歲仲想高？

我唔肯定仲有無得高 哈哈...

其實會唔會關無食fat事

新手, 應該減磅先定增肌???
早果排個肚臍好大, 得起心肝做gym
而家一個禮拜3日重訓, 3日跑步
冇乜點做腹, 多數都係做胸, 背, 手

個肚應該點收, 增左肌先收肚 定收肚先 定一齊做???
唔係好見到自己d腹肌
利申 180高 72kg 體脂12.5%

skip leg say

唔太關，我果時都有食

day
嬲到我字都打錯

上胸放第一個動作

其實我係跟 MyFitnessPal 依個app食 唔知係咪太小

Never

男嘅更加要操

直接增強性功能

唔知點解啲脂肪係哂下腹 上腹又無乜脂肪 都好大分別

一日三次冇難度

個個人嘅脂肪分佈都唔同
我未又係瘦都有call機肉

whey粉一殼百零卡應該唔會吹水架可
食咗兩個禮拜個人重咗

體脂12.5%點有大肚腩

15%落10% 通常要幾耐

你唔好咁心急啦
減肥大忌

我都唔係好明

想問高低膊個原因係高左個邊嘅膊頭太緊定低左個邊嘅背肌太弱 如果有高低膊係咪唔應該繼續操

今日去操 個pt話我「下背」唔得 操完可以改善到高低膊 佢又話我髖關節有問題 所以先睇落屎忽大同有肚腩

72k 12.5%應該有腹左，現幾多係一樣嘢

頭先再度一次，真係穩定190

目標係9字頭，200磅

咁姐係唔係12.5%，一定>15%

佢教咩動作練下背

Leg Days

羅馬椅

係斜方肌太緊先會導致高低膊

啲pt一定會話你邊到邊到有問題
有時仲會講到好誇張，唔係點氹到人簽單，簽教練堂

唔想俾人呃，可以影一影相放係到俾咁多位巴打俾意見好過啦

有冇屯門巴打可以一齊做
新手上路 琴日做一陣就有PT過嚟執動作 然後sell咗半個鐘

高低膊原因好多，可能脊椎側彎，斜方肌太緊，天生骨架。
得閒按摩放鬆下個上斜方加埋做多d直臂下拉。
做尖就係嬌正身體姿勢，唔做尖點改變

下面果個咪盆骨前傾之嘛，學識點樣製造核心力量，啟動臀部肌肉，同埋日常生活注意多d姿勢就得。

都市人十之八九都係咁

補充翻 高173 重70 體脂19.6

我都係玩呢個

最緊要自己睇多d片學多d野
識得多野就發覺好容易大返d濕鳩pt轉頭

有冇咩channel啱入門級別睇？始終入門最緊要係啱動作

健人蓋伊我覺得唔錯

我自己就試過有

我嘅原因係因為中下斜方太弱

1999 之前有小小帳帳地
而家收左個肚先體脂 12.5% （唔知個磅準唔準）
我身上面真係得個肚先蚊都d肉出黎
個肚29/30寸 唔知仲叫唔叫大
但係我覺得自己個身比例好怪
上身而家操到小小 橫左小小

但係下身 好似瘦唔到
定係練多d 腹就自然現
定係都減一減先再操
唔知係要減肚減重定增肌

唔現腹bf9成大過15%，你係要bulking, tdee太低再cut好難

好懷念2x歲時28吋腰
而家33吋

好似終於都搵到我自己個tdee喇
琴日食到around 2200，今日操野好力又come砌左

最後冇簽到 佢講左成粒鐘

Thx bro

唔知叫唔叫現 都見到上面果2舊
但係要用一用力
但係唔知食幾多先夠
平時一日三餐
而家戒緊飯 碳水 一日4-5餐
我怕食得多又脹番
減係食到 又好似增唔到肌
姐係而家照食 照操
再操多d腹肌？

以前跑開長開 跑親都過1個鐘
而家改短 改慢左 變30-45分鐘
怕消肌

起我底睇睇FAQ先

天氣仲係咁凍就咁多人問減磅

而家食得好開心 諗起夏天要cut就有啲驚

forever bulk

已經俾人話我似豬

好想見番啲腹肌

跟住再諗bulk

有無巴打因為多人，避開唔做Giant set，成日好驚阻到人

其實啲pt係咪見到做錯就sell你

試過行路都比女pt sell

我tdee 2480算低嗎

每次做squat dip/static hold都好驚比人笑gym fuckery

飲食真係好苦惱 岩岩開始食fat (幾塊cheese)

其實食唔夠tdee係咪都減唔到脂

想問下巴打關於練背既問題
點可以令背既感受度大d
我通常前臂勁酸冇哂力
背先有少少feel到充血
我已經用左no thumb grip
但改善不大

算喇...唔想再答你，答完又唔聽，問極都係同一個問題

有冇人用鴨掌?
之前用開一條帶果種,想試下用鴨掌但驚唔習慣
有冇邊隻平平地介紹?

有冇ching可以教我

等睇PT post TG

見到杜生

1：42 好似係?

bulk到90kg蹲四餅都只係2倍bw
倒不如試下maitain體重黎蹲四餅啦

一分鐘條女有咩問題

想肌肥大啊

所以bulk埋佢，唔想再係咁瘦

兩倍bw我都接受了

唔想再係咁瘦 難聽過粗口

究竟點樣可以有效咁計卡路里
成日出街食

嘔+ 背Round哂

忍受夠以前40，50kg個種衣架身型

唔可以再係咁

我要變

冇呃你
連我自己都想打鳩個陣既我，點解個身型咁撚柒

但係你一早已經唔係以前個排骨

而家已經係痴撚線大隻佬

標準答案：以前好睇d

而家一舊舊

想問下squat 個陣係咪要keep 住個 hamstring 有tension 既感覺？

有無人飲過RULE 1隻WHEY

想聽下評價

睇下咩squat

low bar squat個hamstring 會有feel

冇飲過

但rule1新老細係以前舊on個老細
所以rule1 配方同味道都同on差唔多

你地creatine係咪都係飲myprotein?

on ,allmax都有飲過

做high bar 但闊腳呢？

屯p?
果度啲pt有好幾個睇落好似冇操開咁既款

應該係四頭+臀？

會食埋內收肌

我買咗 依家飲住答你

咩味

買咗unflavoured 因為我會溝whey飲

2400係普通冇做gym嘅tdee,不過唔知你高度

追左好耐post 又番黎

小弟屋企樓下會所無barbell 想試下叫屋苑加, 唔知有無巴打們試過類似經歷? (加機/器材)

如果佢地唔肯, 諗住同其他住客一齊夾份買 (諗, 未行動, 可能俾人話我on9)

另想知barbell 幾錢度? 餅又幾錢度?

就咁沖水真係
唔講唔記得今日開始loading

試過就咁沖水飲 無味 當正常咁飲水

我都飲緊 unflavored 就咁沖水有d 苦味 似藥咁 今日係衝擊期第七日 so far 係feel到d 肌肉漲左唔少，尤其個胸

死心

會所買新器材應該唔係正係講錢咁簡單

整free weight都有好多擔憂，又驚有人受傷，又乜乜

有心操就出邊join大場

觀塘武尊可以問價，幾k野

你一日飲幾多？我一日5g

Exact7ly 係我 我都有suggest會所買squat rack 佢唔買就自己買完比佢算 幾千就當幫會所吸多啲人

Loading 15-20gram?

我無飲咁多 我拉長個loading

如果冇分loading
咁係咪每日5g維持五星期再deload一星期？

唉...咁辛苦做1個月GYM 一個星期去足6日 又食沙律菜又盛 上埋教練堂
得到既結果
77.5kg-> 76.9kg
Body fat percentage 33.2% -> 33%
全身肌肉都跌左...
明明比起以前幾乎0運動 0戒口 對比好大...點解出到黎個效果...
唔通真係做得太多cardio...

食咗一個月先 我諗個半月走唔甩啦

一個月減唔到1KG，好明顯無計卡路里無戒口啦

冇計卡路里...但應該長期低卡tdee 30-50%..
有戒口

咁你不如計下先

幾千蚊我唔捨得俾班呀叔摸

我相信唔只得我想要barbell

好難有得計 公司d飯...
但係我一日 唔食早餐 淨係食公司d飯...(當佢800), 夜晚食沙律菜+一塊雞胸肉,應該唔會高得去邊啦

我諗巴打們係叫你計自己TDEE 幾多, 唔係食緊幾多

計過 有2650呀

2560 先岩..打錯

有冇食夠蛋白質

淨係有操果日先有飲protein
平時做cardio 既日子 應該唔夠

咁咪係

唔淨止飲whey喎 平時食飯都要protein

每一日都要食夠1g/lbs

Protein intake減肥好重要

你可能係食太少蛋白質搞到減肌肉

咁你飲咪得

食多兩隻蛋 食多幾舊肉

你實在唔得 咁咪飲多兩殻whey囉 點都要湊夠

咁我注意下平時既protein 攝取先得

因為教練叫我唔操既話唔好飲...

知道

你嗰隻係咩粉？

你個pt身型點

休息既日子for 回復，你食唔夠點回？

佢 唔係超級大隻 鋼條型

睇黎俾佢fake 左
巴打們日日都飲？

邊度既pt?

我唔自己唔操果日只會降少少carbs

pure fitness 入面既pt

想知幾$堂

whey嘅話一日飲多幾殼都冇問題 熱量好低

減肥唔係死操爛操 最緊要係飲食 你試下維持你而家每日energy intake 將部分carbs 轉做protein
然後做多啲重訓 做少啲cardio

最後勸你再物色下好少少嘅pt

唔係飲唔飲嘅問題
係睇你每日夠唔夠protein

邊日食唔夠蛋白質就靠whey

唔關係咪日日飲事

之前原價好似要千5蚊一堂...
一次過買25堂 就780
聖誕節 果時600 1堂 不過限買3堂..
我買左3堂咋

Tyler
想跟

學生哥買唔起

草返一年半載就跟佢

一樣

有錢就去試下tyler
利申 未上過，好想上

tyler?
有冇多d details

Tyler man
上ig search

bulking黎講你地會寧願食小餐宵夜定係訓小一粒鐘?
有時夜翻屋企好掙扎

你教練onL79，講完

照食

唔夠訓第二日又好辛苦

有冇巴打可以分享下你地既餐單

想問下cut phase 應該注意咩嘢

做深蹲隻右手會有少少麻
咩事情

餐單唔一定啱你

個個人嘅情況唔同

你要按自己tdee同目標set

如果係減磅 食物選擇通常都係雞胸 雞蛋 菜 蕃薯 麥皮飯之類

你自己調整到啱你嘅份量同營養比例 原則上記住食低過tdee同蛋白質要1g/1lbs以上就唔會有太大問題

想問各位巴打

我個 左邊膊頭打圈果陣唔順
做lat put down果陣 , 拉到差唔盡果時 會"卡"一下

想問做咩動作可以改善???

其實啲健力比賽嘅人係幾高
175又應該上83定74就夠

我cut 落74

你幾重

之前76.6

依家 75.5

Cut 左20日

想問下咁多位巴打
原本我就有圓肩問題
我呢排發現後 就練多左中背同外旋動作
咁樣岩唔岩
同埋我發覺我挺直個後肩甲骨周邊既肌肉會痛（好似後膊大小圓肌既位）
咁樣係咪正常 我係咪keep住肩甲骨向後挺胸？

我睇落仲以為你72-73 原來收收埋埋

我肥啊

我supposed 71-73

我72 但係bodyfat over22
過新年就cut

喺759發現即食雞胸 16蚊 150g x2包
本身煮熟切埋片 醃過同埋唔鞋 雪喺冰格入面
解凍就食得

我目前75.5 Bf 16.5 左右啦

Tyler之前係玩74？

Yup

冇計都知低過tdee?
仲要低一半

咁74我就夠啦 上次真人見到佢都嘩一嘩

我意思係冇仔細計卡路理...但我一日食兩餐 晚餐仲要咁清...點都唔會高過TDEE啦..

大手入貨

即食仲要煮？

Get錯自膠sor

唔洗煮
拎黎lunch加餸

有冇相

佢而家有差唔多八十幾㗎

我自己目標係73kg 10-12%

食晒 無影到開盒之後既相sor

中國製造,食少D好...

都係要減咗肥先
依家肥到乜咁講乜都多餘 繼續做就ok

500mg sodium

佢都叫我減咗肥先

Cut到73好快啫

用多一至兩個月啦

一係就你食太少，導致你身體不自覺地郁少左，所以用既能量都少左
都可能係你有病，檢查一下甲狀腺

你cut梗會點樣保持啲力量 仲加唔加到重

我唔知呀 不過好似冇咁好力

我訓練內容都係而家高下數執姿勢

狂食沙律冇蛋白質點養肌肉
3x%body fat 戒甜戒醬汁戒麵包蛋糕零食唔洗做帶氧都好易跌磅
我都幾肯定你食好多垃圾食物但唔講出黎
利申我都係30%bodyfat 咁上下，一星期食少幾餐垃圾已經係咁跌磅

新手會吃香啲掛

相信係鋼絲型
squat做唔做到2倍body weight?

都目前為止我都定義自己為新手

冇食零食 戒左好耐 野飲又淨係飲解綠茶 咁一個星期都有一日食個大快活早餐,出街食個晚餐

你講既野違反哂所有fitness principle，一係你就有病，一係你就係一個識得自己產生能源既永動機

Bulking 期間冇胃口真係好大鑊

之前都有人Bench press兩餅話自己係新手啦

但佢依家有80kg

好破壞我自信

我覺得佢9成係估計錯營養素，一係就不嬲飲食唔正常搞到新陳代謝亂晒

可能佢體重120kg啦

你個身體 = 永動機

輸出大過輸入

亂極都有個譜丫，佢咁starve自己一個月基本上無輕過

貢獻自己去發電啦，環保地球靠你了

可唔可以講到以前點食法，同依家差幾遠？

我有個肥婆fd二百幾磅，都係一日一餐又成日唔訓
結果bmr慢晒，長期都係二百幾磅

咁我應該真係要睇下醫生先
我都覺得好奇怪...冇理由咁刻苦都減唔到..

以前3餐出街食,早餐食個腸仔包,LUNCH 公司飯 晚餐食焗豬,乾炒牛河之類,LUNCH 間唔中飲珍珠奶茶 之類

醒起一件事
有人話如果長期冇運動開始做尖
身體肌肉會儲多左肌糖做運動燃料
都係一筆重量黎
至於點解body fat 點解冇咩跌
可能純粹係個磅唔準姐
keep住做耐d再磅下囉

叫你計TDEE，卡路厘呀
你食-500先，邊有人食-50%，痴撚左咩

而家食返夠蛋白質 再KEEP 住睇下咩環境先

香港進入戰爭時期咪食-50%

係咪食得太少有反效果

又唔會食太少減唔到
只係個飲食習慣維持唔到遲早反彈同埋對身體唔好姐

有無師兄食緊/過肌酸？
我想知食左同無食係咪有好大分別？

頂，原來初一至初三連康記都唔開
Where can I go

食緊, 你唔好諗住有好大分別
只係MAX 位會少少分別, 不過咁都好珍貴

想問有無人有食 creatine HCL , 有無邊隻抵食 ?

終於知道連登仔點解成日吹奏大快活雞胸飯

真心神飯
大家多d支持
等個飯千秋萬世傳落去

好心大快樂學下野

近排個舵鳥肉低鹽餐都好好食

今晚去試試

你地覺得big3舉幾多先唔叫新手

過千磅先吧

我覺得bench press 1.5x bw都唔算新手啦

我覺得b1.25 s2.25 d2.5先可以叫脫離新手

咁我就係新手 新到不得了

squat 今日加到20lb 每組10下
不過背微痛
同發現自己腳裸lock死咁
pat向後但膝無向前郁

練好先再加重，怕整傷背

我覺得另一個衡量係起碼舉兩年先叫不算新手

宜家ohp大過1少少
BP1.5 S1.9 DL2.5
努力追緊下半身力量

下半身難咁多既

自己個膊一高一低，好噁心
前臂好幼，好噁心

做左兩年都唔係好識做deadlift

咁我依家仲係新手啫

加油 卧推好突出

拍片上來啦，做80%左右足夠了

我手長 我都好幼

突岀只係因為下身太廢
宜家練緊用leg drive 同埋都呢排練多左三頭feel到好力左
下次test應該會推得重啲

我拍片睇下自己先 成日用左腰發力

今日無左啦

有機會係hip太早升起 變左剩係用腰(下背)發力

Physical係咪打理得最差嘅gym？衛生問題、怪人多、器材又雞又少

新啲嘅p記啲機同器材算係咁

不過絕對係最多人嘅gym

鬼叫平，冇法啦，但我想知140蚊合約完咗會收幾錢？

搬新屋之後買張bench同啞鈴塔比老豆老母練下，好驚佢地老到退休果時肌肉流失咩都做唔到

有咩bench 好介紹

去Pure / FF free trial囉
我join Pure嗰陣好似有一個禮拜 但係聽我個friend講依家得返3日
FF就好似得一日

一個操腳問題
想知其實跑步操腳效果會唔會同重訓差唔多/跑步更有效?
事源平時好少跑步 但感覺上跑完步第二日係酸過leg day好撚多
同埋平時leg day之後只會大比同屎忽酸 而跑步就大小腿都酸
利申: 女人腳 只求做返個男人

師兄真係可能比較少跑步，腳肌肉比較少
我練interval 400x10/800x8/1000x5
練完都無squat，lunge,deadlift 咁攰咁酸
利申：慢腳400m pb 56 1000m pb 02:58

正

我知問下有冇人知TKO P記有冇 Squat rack

跪求各位巴打

早幾日好似見7日呀.仲有2堂教練堂送

初一初二我果間GYM 唔開
ON99 係屋企睇新春節目

坑口果間有

今日去

登記完去到係比你自己試玩定會有人帶你？

我諗545果張夠做

我試玩果時係第一次上去有人帶我行一個圈
因為佢試玩係all club 第二次我就左第二間分店 自己玩冇人帶

新手玩左2個月康文，今日跟朋友去physical先知原來咁多大隻佬，連c9都大隻過小弟 唔敢問佢地share barbell

渣架

有冇咁誇張

佢地有紋身，真係手臂粗過我大脾，第一次去淆淆地

依排深蹲不受控咁落深左
有少少butt wink

有紋身，知咩事啦

咩年代啊

肌肉係用黎carry紋身

72%9下好攰但做完4set再做85%5下好輕鬆係咩玩法

成日都唔知應該要點樣食先岩
如果想增肌, 我查過女仔黎講蛋白質每日要食到整個人既磅數X1.2
但唔知道其他營養, 例如碳水化合物之類要食幾多先岩
網上太多資訊, 唔知邊樣先至係正確
有冇師兄可以幫幫我
利申: 絲, 想增肌

姐係估錯rpe

可能第六下就會壓死
好彩冇係女女面前失威

曲線哂女

Step1: 搵出你既TDEE
Step2: 決定自己增定減磅，增就TDEE+500，減就-500
Step3: 決定自己食幾多蛋白質，每g乘4
Step4: 決定自己食幾多fat，TDEE既10%(再除9就等於g數)
Step5: 將step2既數，減step3，再減step4，就係你剩低既卡路里budget
Step6: 將step5數除4，就係你可以食既carbohydrate g數

大綱係咁，歡迎更正

唔識架，係冇啦啦有條女黎輪squat rack

想做weight但唔知邊間gym啲equipments齊同好 又唔想去啲太多人嘅有冇好介紹
利申 絲

絲淨係做weight 冇做cardio
依家身形好睇咗好多 體重就冇變
但手腳好似開始越嚟越粗
想問 應該繼續淨做weight 定做埋cardio

巴打們左邊咁嘅情況仲會唔會健身？

邊區做都要講講吧

就係左邊先要靠健身改善

依家個個低頭族，我都唔敢講自己完全balance,咪唯有靠自己做gym,成日拉筋

例子金鐘國脊椎側彎佢都係靠做gym防止惡化

坑口去過 勁多人 仲癲過康怡

你下午去？

講開不良姿勢，首先要改善自己日常姿勢先
其實好多不良姿勢都可以靠健身，拉筋改善返

例如高低膊，圓肩，烏龜頸，骨盤前傾，後傾，寒背，脊椎側彎

當然如果好嚴重個啲，就要問返醫生意見

我見好多輕微個案，都可以靠健身，拉筋改善

巴打可否講下可以做咩去改善？

squat會側埋一邊

上身推拉永遠一邊高一邊低

一邊膊前一邊膊後

唔係 之前去過

如果今日做到190lbs squat 5下 RPE9
計返個1rm就係啱啱好兩餅啦

fire!!!!!

首先你睇下自己係結構性定係自己不良姿勢造成

推拉高低好大機會高低膊或者大細胸/大細背闊

有好多原因，最好方法係除衫影相睇下分別

深蹲蹲重少少就腳指抽筋
點解決

又一個向清水健致敬既名

AV界嘅KOL

大埔粉嶺沙田個邊 同埋會唔會揾教練跟好啲 好驚整親

有人提過石門有間, 不過detail我都不清楚

inbox過 簽埋約最平599
但係住大埔/北區去石門勁唔方便

btw 大埔堆唐樓入面好似有幾間

去d有質素d既場(e.g. pure)
當教練 70-80kg
有幾多個真係bench到 1.5x bw (105-120 kg)

依到啲巴打都夠做啦

勁過pt ,所以有野係到問就得

其實D賓賓係咪特別鐘意大隻仔
成日望住哂

大埔舊墟係有間鐵館 以前係舊鋪做過, DB BB rack都有.
啲師兄幾Nice既 又冇人Sell. 唯獨係Equipment舊啲
同埋場地比較細 私隱度低啲 絲打去玩可能會好大壓力

係咪要嘈交

想睇你地嘈交

有無人試過做完DL/SQ 個膝頭哥附近有舊野突左出黎係咩事?

絲黎講一黎就+500我覺得快左啲

你自己+500先

屌 駁唔到

Cutting 好痛苦呀

星期五都要等bench

Bench係不論星期幾都要等嫁啦
特別係p記同康文

我見有人話deadlift重要性唔大
係咪可以唔做 或者咁密
比如唔洗好似推胸咁次次bench press先
想個背闊同靚

做rack pull feel到lats 同 下背好食力 ， 但係做deadlift 個上背冇feel 係咪正常？

你見邊個咁講， 條友肯定係好憎你

有冇flora ho 巴打

個人認為，睇你玩乜，玩普通健身，係可以唔洗做deadlift，有其他動作都可以練到hamstring 同hip 同下背；想減肥就都最好做下；健力唔洗講，一定要識。

玩健美嘅話咪可以唔做deadlift
反正有啲人做deadlift感應得唔好 會做其他動作黎練個背
brian au就係例子
但你目標係健力/舉重嘅咁deadlift走唔甩啦

Lmlm

我就係感應唔好個背

今日終於好好咁休息左一日，訓夠食夠，唔洗翻工，唔洗做尖，單純舒舒服服咁休息左一日
感覺上身體真係得到左真正嘅休息，心理上對運動嘅壓力都冇埋，有種可以從新出發嘅感覺

Ps.休息真係好重要

唔係唔好feel先要做好佢咩？
咁樣唔算係逃避咩

Squat計返1rm係兩餅啦
好感動

又會好想操

正呀

我都係，琴日食左成日垃圾，乜都無做
今日勁精神勁好力

做下 dl 打手先，dl 差唔多係人體lifting 可以做嘅最大重量，對訓練神經連結同增加代謝都好有用，就算訓練目的係咩都好呢兩點都一定有啲幫助。如果唔係有傷都建議可以試下做

傳說中唔鍾意deadlift既人99.99%都係唔識deadlift

新目標：3餅

我休息近一星期了，身心都舒坦好多

補充返dl 真係可以唔洗做咁密， 對神經負荷太大，大重量嘅dl正常一星期一次都夠

今年年頭仲話今年要啲兩餅半 我諗要加返啲

3餅去到4餅

我都係諗住用半年
依家過左3個月，進度樂觀

4餅去5餅就起碼1年啦

你2去3真係唔洗一年，認真操半年，跟program 一定得

兩餅去三餅使唔使一年

我兩餅半年上唔到三餅

一定唔洗 3~4個月應該得
當然都要睇你點樣training 既

hard training 一定得，信我

咁快？
我行梗stronglift 日日都加重 一三五都gym

可能係我keep住bulk

我記得半年真係差唔多

一星期每邊加1.25磅 有成25個星期 計過應該仲會差少少

但每人加磅既方式都唔同，我唔鍾意加細餅，一係就10lb餅起跳

你預自己半年囉
俾個目標自己

成日都覺得自己好廢，唔知係咪廿到尾先開始練

不過我有操野既不滅之火，用時間搭救

不過我係一星期六日
有時唔抖
有時一星期操三次腳

可能係我進步咁快既原因

見你一星期操三日，半年2去3應該唔得
恕我直言

我都覺唔得
我仲有要cut兩三個月 我諗九個月走唔甩

一諗到要係呢個po度見證你班後生仔進步快過我就覺得sad

慢慢加磅囉

每個星期加每邊1.25lb 慢慢加

做到就繼續加

我應該最細

依家日日加 我諗今日係最盡

初頭係可以每次操腳都可以加

所以=每次有pr，所以前期pr係冇意思

終於有機會行program

任何嘢都要斬斷重練真係好辛苦

見着你哋不停進步自己就原地踏步

same feeling here
上個月覺得深蹲覺醒左
然黎硬舉今個月覺醒
但深蹲又柒撚返
發生咩事

有冇心魔呼喚緊你

冇，因為戶口已經冇錢

之後應該要一個星期咁加

目前嗰個program一個月

我諗應該跟到program完咗先啦

真係成個禮拜冇入過尖房？
發生咩事？

想問而家北角go24 第一個月free ，佢比唔比人淨玩完一個月就走 ？

而加操2次背先做一次dl 因為好驚整親
之前試過做.第二日好痛.彎腰都痛
個時唔知係肌肉酸痛定整親痛
但痛只係維持左兩三日

全身爆濕疹呀，應該係休息唔夠加操太甘CNS燒左
聽日番去復操了

厚積薄發

好掛住大隻毒拎#168172

bcaa+操五個鐘既鋼鐵之軀

btw原來佢幾個月前話教練不了

到底依家受左咩刺激要操五個鐘再比教練虐待個膊頭虐成粒鐘

五個月前：教練不了

五個月後：操全身五個鐘再比教練虐膊一粒鐘

stronglift行咗廿日，由5RM 50%開始加
啱先開始有少少難度
利申行到squat 92.5kg, deadlift 90kg, bench 50kg, ohp 35kg
冇乜耐性所以隔日做，一三五日二四六咁，休少日
想快啲上去重啲

半夜成日醒完瞓唔到搞到唔夠瞓驚影響成果

快d返去訓啦

我喺歐洲所以只係夜晚八點幾，啱先瞓咗三粒鐘晏覺

有冇人做lat pulldown夠力但因為太大手汗濕到冇晒grip要放手

你squat咁多

92.5 kg多咩, 都未夠兩餅
以前squat到125-130 kg 5 rep左右, 不過休息太耐+疑似唔夠低
所以而家盡量低(比parallel低少少)同喺最低點停一秒先上

StrongLifts 係好強調下半身的
全部SL出身的人都係超大對脾，同BP有排追

利申: metoo

依家日日操腳操到

我想問下大家，其實係胸同三頭一齊，背同二頭一齊做
定胸同二頭加背同三頭好？
當然係指胸同背會分開二日做啦

我上網睇，二個方法都有人支持。
有人話推開胸就一定會用到三頭，所以順理成章玩理個三頭好合理，而背都同一個道理。

但都見有人話，推胸會用左三頭，所以推完幾set 胸後三頭既負重力而大大減低，所以難再以大重量keep 好個form 咁去進行，長遠對三頭發展不利...
而背同二頭都係同一道理

咁究竟邊個先岩？

我上年年尾行左一個月每星期推4次胸，BP先叫跟番d進度
你係SL以後要加多d推胸volume ，否則將來難受

多謝咁多位清既幫助 由一下引體都上唔到變到上到2下 好爽

變咗好似squat咁日日做？

可唔可以講個具體編排參考吓
其他唔變. 隔硬將bench press塞去每一日?
怕唔怕胸/三頭恢復唔切

其實冇話啱啱

睇你自己習慣

你自己試下各做兩個月比較下都得

我上網搵到呢個bench more to bench more既program，係正常5/3/1之後再做呢個BMTBM，行左一個月。
雖然而家max都只有80KG，但對動作既掌握比之前好好多。

小弟用啞鈴做臥推都練到大細胸 有冇咩建議可以改善
我慣用手係右手 但係練到左面大過右面

我都係咁
冇架 念動一致 試下專注弱嗰邊

之前睇過條片話唔一定係動作問題

可能身體結構有問題都會搞到兩邊肌肉唔平均

例如脊椎側彎

屌 我有

我都有呀 搞到trap唔對稱 胸同背可能有影響
呢啲真係唔知搞幾耐
但人地睇落又唔係好覺 咪自己慢慢改善

想問推胸 手腕轉角度 有冇關係
唔夠靈活度 强行打橫好辛苦
依家上果陣慢慢45度轉番90 得唔得

劉名學推胸

我都係 所以唔係好識用bar

你指係，用dumbbell 時，手係下時就手心向腳方向，舉到上就手心相對住咁？
呢個係可以的，兼係有幫助收緊inner chest, 係dumbbell over barbell advantage 之一

我都冇乜見過人90度上，因為係lin位推上去，好難90度上

有無師兄介紹下邊隻肌酸好啲？丸/粉？

好撚sad
生活作息唔定時食野又唔足
Bp 75 跌到70 5x5仲要爛form

飲食休息要控制，狀態起伏要接受

平就足夠了，質素無咩分別

係度諗緊關唔關食少左隻supplement 事(on個隻opti men)

停左gym有10日

最重要嘅睡眠同埋飲食你都唔夠，補充品真係幫唔到你好多啊。

ja ga

啱啱收左樓，忙到
星期一開始操返

細屋搬大屋

我開始越來越大隻

淨係見到愈黎愈瘦

準備買大鏡自丁

膊頭跟唔上手臂喎

求科勞

復操要小心

我今日操番少少，個零鐘到，有d暈
為免一睡不起，我果斷執野走人，行過711買snacker啪左先

想知 Skip 小腿有冇問題
本身個 Program 每個禮拜都有日 Calves 得兩個動作

無追post，你都停左？
第一日諗住輕量做下先

停左一星期
濕疹

個肚腩仔都減得幾快

be humble

請問有冇適合新手既菜單
想每日操一 part

有人負評你

冇所謂啦

依到大把人勁過佢都未出聲啦

成日以為自己好撚勁，最憎井底蛙

咁佢又冇咁講

定係你想撩交嗌

咁又唔係

想睇咪黎睇我真人

睇我啲相冇乜意思

邊間p記玩開

屌推八下推錯左十下

不過夠力

屯元

要騎牛入

新成點
冇運動底新手我覺得可以操半個月full body先

想問下肌酸應該每日1次定2次

夠數就得

一次五克

咁點先叫夠數，第一次用

每日一匙=5g到

就差唔多

Thank you

goji初二都唔開，諗緊有無其他gym可以drop in一下

go24

一次drop in大約幾錢？

你同SL一齊行呢個programme?

no，5/3/1

大家大肌肉同細肌肉會做幾多個動作？

大快活雞胸飯退步左咁多

身為代言人屌下佢啦
我前日食左次勁柴

見到都唔開胃

P記個免費做到4月30

黎緊辭職3月可以多d時間健身，想請教d問題。
如果我宜家64kg 想增磅到70-72kg ，買on serious massive gainer 12lbs (綠色包裝個隻蛋白同碳水比例係1比5 ) 會唔會太多? 因為我都會自己煮雞食...
感謝各位！

食real food好過

我試過 但有時真係食唔落..

近排開始做sumo 下背壓力細左可以舉重d

師兄好大隻

有運動底 都踢左好耐波

冇做過重訓？ 動作識做？

去完個旅行食到重咗3K 個肚多咗好多肉 有排減

冇做過 底子係零

有冇師兄 可以分享下 ppl programm 想學下野

係延續上次果個定係又有新？
咁上次果批點？照到2月尾完？

旅行的意義

我170高，幾年前做gym上到65kg,但放低左幾年，最近病左幾次跌到59 想pick up返，目標上到67
一個禮拜可以做3-4日，想問而家有咩routine係可以比較啱亞洲人去跟?
會飲whey同gainer

冇話有冇分亞洲人 唔好聽wucfu 9up

3-4日可以試下ppl split

睇得力威D笑片多？
點解覺得亞洲人有特別

真正既區別係天然同用藥

病到自己都sad左一排
想做gym pump返個人

你試下ppl先

想問下如果個胃好差唔可以飲奶粉係唔係要靠食其他野補返？

玩左年零，72kg，想再上，但唔飲得奶靠食肉同蛋得唔得？

你見果d一年365日體脂都咁低就係用藥

你搞錯咗啲嘢

whey係攞嚟補返平時食唔夠肉蛋奶嘅蛋白質

而唔係食物攞嚟補返奶粉

你食得好 基本上冇話咩supplement係必要

jeff seid

係
我係唔鍾意食菜嘅細路仔 寧願食維他命 屋企有先食

我知呀，我意思係而家個胃唔得飲唔到奶粉係咪要靠食返多啲protein
飲whey pro就係貪佢方便嘛

唔好為左我係度嘈交啦

咁當然啦

師兄食開邊隻
聽完你講諗住買 但係差唔多4蚊一日

我每日都會食雞柳或者雞扒，係咪可以加2隻蛋加多塊雞扒？
我平時做gym個日都係飲1杯

終於搵到一招勁過胡師父既袋底臥推

呢招叫百感交集

同求新年有單次 pass 既gym

絲?
睇錯5餅1下

近排明明覺得自己食得幾多但係體重都係冇變過
係咪真係要買個磅返嚟磅啲嘢食幾重計卡路里

不過我啱啱先開始咗SL唔想換programme
你覺得如果同SL一齊行有冇問題
佢個形式同SL個形式完全唔同，SL次次加重
5/3/1好似係四星期一個cycle先加一次重量? 咁兩樣嘢一齊做好似ok

元朗P記多人定康文多人

晚上六至十而啲時間

巴

Overhead press 係咪lower back 完全唔應該借力（就算係最後一兩rep），即係個背出力嗰陣去到最挺最直，直頭有少少向後
單純用膊
以前一埋牙做40kg，之後做45kg
明顯有借力，之後lower back痛咗一星期
爭啲想睇醫生
而家由空bar，每次加2.5，慢慢加返去35kg
開始唔借力做唔到最後兩set嘅最後兩rep
係咪cheat咗

有冇巴打上過/緊 mygym_lw 既pt?
即係kofgym 新片同大手基一齊嗰個Leo
見佢台灣賽好fit
想問下意見

兩樣野來，唔好撈埋影響你SL
我係就會做完哂SL之後，將個日既push動作(OHP/BP), 較低少少，約你max既50%-60%，然後輕鬆地總共做多50下，咁樣去推番個volume 上去，又不會對CNS太大負荷

OHP唔係比賽項目既原因之一，就係d人拗太後，想用胸力推，結果下背打柴
自己控制角度，但不要過分，OHP不應該追求重量

同求

Jackie肥撚到咁就著返件衫喇

話就話健力姐，有肥仔波真係好難接受

佢增到咁 力量都唔係上升好多

我係反轉
舉到上先手心向腳 咁咪做錯哂

咁又無分對錯既...不過奇怪d姐

一回事啦 但健力都有分重量級架嘛
佢起碼有10KG肥肉可減，跌兩個級

我依家都唔知佢幾重
增脂唔增肌把撚咩

睇佢個款根本就係懶
個身型望落除左肥根本睇唔出係結實果隻

我開Post屌過佢
咁既身形點同文家俊爭

Tyler都脹左好多，但係人地明顯係結實果種脹

人地識做生意好多添
成個團隊形象都好
又同kof gym合作

7撚到 肥豬咁
文家俊同樣健力 身型都屌打佢

有爭過咩
香港健力KOL係咪得佢兩個

如果你有入過肥仔既Whatsapp gp
你就知佢啲fans有幾敵視文生

唔係下哇，健力個圈子仲未夠細咩，仲要再小圈子

同行如敵國
加上之前有肥仔fans係文少youtube channel留言串鳩文少
文少話邊撚個肥仔 佢唔識

好無聊

有無人再開YouTube channel講健力
左抄右抄拍下片應該有得撈

情願睇台灣江老師

快d學剪片，可以呃兩餐飯食

咁多時間剪片不如舉多兩下鐵食多兩餐

係囉

打藥玩ipf害到台灣比ipf盯實
不了

wow 花生花生
諗諗下佢兩個好似未試過同場競爭？？
以前兩個量級差唔多

Jackie 有無正式比賽過？

有呀 2015 2016 硬舉破過香港紀錄

wow呢個有d surprise

有諗過
仲有ff緊自己開gym room果時諗過下

咁做KOL易過開gym room好多

浚啊

唔講以為普通毒撚

咁嘅身型邊個會去跟佢玩

不過佢眼神好有火

走火就有
通街捉隻二百磅肥豬去教都得啦

推

想問大家邊間買whey？之前食開mutant都ok唔算貴

說話唔係咁講既
健力成績白紙黑字寫係度冇得拗
你可以批評佢身形既
楊森，田基森呢d仲肥過佢
但我好想比佢地教下 。。 。

講body fat仲高過jackie啦
但如果肯教真係天文數字一堂我都肯

冇研究開健力，但點解好似唔見人提甘志良

有人提呀
都算出名

但講出名真係民嘉進最出名

因為少人focus bp

唉
又見到有人用史密師機教深蹲

為左力量而放棄身形我做唔到

啲教練係咪唔一定有牌

任何競技去到頂尖都要放棄好多野
健美去到極限都要放棄健康，捐血機會，睪丸大小，性生活

個人選擇姐，好老實講你我都未必有呢個機會揀

有牌都唔代表咩果下衰

見到個場流曬口水。。。

人地咩級數啊
依家咪講緊Jackie猛增脂力又唔見得有增好多

岩呀

見過紙板mk教練係到教人拉背 勁hea

P記嗰啲真係睇到炆

係，jackie 依家個體重完全冇競爭力 唔知做咩bulk到咁

同未增好似冇分別咁

見到佢打拳啲片真係

後日deadlift拉兩餅
今日bench press終於唔使人逗做到一餅

句嘢好熱血

冇片睇 J下

阿諾依句都好精警

邊有人幫手影喎

自己拎起啲餅攝起佢咪得囉

阿諾

呢個真，估唔到而家蹲一餅當熱身，遲下可能2餅

後日仲有squat 第一次做兩百磅

英文名改埋arnold囉

學郭子豪

小心啲啊 記得姿勢為重

見你上得咁快 擔心你走樣

以前一餅蹲到想死 依家一餅係drop set

學我drop
3餅drop2餅再drop1餅

隻腳會好多乳酸 正到爆

就快要執form 今日第四同五組最尾嗰下有甩咗少少

不過真係唔做都唔知自己做到咁多

邊有咁多餅畀我drop
餅半 一餅 拉筋 完

用25磅餅 裝3塊

咁咪可以drop兩次

如果有機會見到你 望吓先

我自己執完姿勢之後

仲未知自己去到幾重

今個sem好多朝早堂 平日都要晏晝同人迫餐飽

姿勢好緊要吖 執完慢慢上囉

後日試

會唔會走唔到 腳仔軟

唔係好咁簡單

係非常重要

我寧願直到冇乜瑕疵先繼續上好過慢慢再執

因為我就係之前以為自己做得啱

我斬斷之後差唔多跌咗80%嘅重量

未試過應該會

咁多

如果你玩Squat

你冇一個感覺係知道自己去到邊度要上返去嘅話

我都好夠膽講你都幾危險

P記果啲同師9吹水就叻，教人

今日係旺p見到個蹲4餅既師兄

好標準 perfect form

仲要身型係鋼條身型

鴨黎

行入黎，爬出去

hi做咩唔行埋黎打聲招呼

原來係你 你肥肉變肌肉
一定有打steroids

岩岩deload左一星期
今日走黎病一星期
連埋再下星期過年就3個禮拜無得做
唔知過完年得返幾多

我highbar大概大髀同地下平行再落少少就ok

想學low bar 今日試咗做 好似蹲得太低

有muscle memory好會就做到啦

Low Bar 好少會低過High Bar

我諗應該係你姿勢出問題

Lowbar我大髀同地面水平吖 highbar先再低啲

咁樣幾好呀 繼續努力

睇吓有冇機會撞到你啦之後

好吖 下次見你應該會瘦返啲

唔識分high low bar

可能又大隻左又瘦左

Bar position 同姿勢都會有變化

High bar就擺喺upper trap
Low bar就擺低返啲

大家都咁話

我都想學low bar 加 sumo

想問大家新手有冇跟pt?
操咗半年，覺得自己form等都唔錯，係squat唔算好feel
應唔應該揾pt學下

新手瘦撚想問碳水定蛋白質重要啲
食多左飯都冇點重到 想飲奶粉但驚爆到成面瘡

邊到既pt sin P記就不了

Feel唔到 建議睇多啲YouTube 最緊要進步！

想買拉背帶，香港有咩地方有賣

唔想煩就bc

傳統，鴨掌都有

想揾freelance
諗緊my gym Leo好冇
自己都睇好多Jeff nippard/athlean X/kofgym/蓋伊等，都硬係差小小咁

有無邊條推胸片推介 謝謝

佢好似有d old school feel，唔知佢科學理論跟唔跟上

100蚊內有冇 ？

應該冇

versa gripps 鴨掌都400 500

普通個啲都起碼200啦

500蚊一堂好抵屌，個場好撚正

巴打上過？

我跟另一個教練玩過個場，本身大家都TF GYM巴打黎

好貴 想淘寶又撞正新年
迪卡濃又唔見有

其實唔識邊個freelance pt 好
加上佢算平

科學理論跟唔上指一啲有危險的動作例如behind the neck/upright row，但有啲old school 好鐘意做？

Stephen?定佢個frd wing?
八卦問下

我都唔識架
不過舊派健美似乎都有好多bro science

老實講身形靚既我理得佢新派定舊派，何況人地身邊個個勁人一齊交流，我真係唔覺佢識既科學野會少得去邊,好似upright row呢d動作熱身夠柔軟度高已經可以大大減低受傷風險，一個好既教練可唔可以引導你做好呢個動作真係睇經驗

你覺得大手基身形點

剛哥係咪tf 平時駐場嗰個/新入會body check嗰個？
Tf gym 執之前玩過2個月

你岩呀，我只不過係提出呢個concern

點解咁問

佢有獨特既推胸祕訣

你講90度推胸+唔拱腰?

個人習慣嚟啫 可能wucfu教落慣咗

要去到佢嘅size已經唔係姿勢嘅問題 仲有其他更重要嘅嘢

冇做過 唔識做 又冇錢揾教練

想食就食定就住食三餐就算

重新搵返DL 嘅感覺

玩3x8 116kg 還好

不過第一組唔小心touch and go

之後嗰兩組我都有reset and lift

你準備上台比賽咩？
想食就食啦

Reset and lift 攰好多

練到嘅嘢都多好多

tune靚哂form準備瘋狂破PR嘅節奏？
我自己覺得DL touch and go仲攰
一路都係每一下都當拉single咁

Touch and Go 可能對於Grip需求多啲

我唔知而家叫唔叫靚，不過依家行緊佢嘅課表嘅第二日

係咩？我真係唔同感覺，reset and lift完係喘哂氣幾乎虛脫

可能佢本身自己set-up做得好好

原來你地唔係touch and go

其實原因都好簡單

假設你真係做touch and go

100kg 可以拉到八下 10RPE

100/0.8= 125kg

但係好可惜test 1RM未必做到呢個重量

我本來係架
會不會係touch and go tension 維持到，但reset下下都要再收緊，呢到用左力呢
等我下次試下各做一set，睇下咩feel

感覺上有啲混亂

因為其實touch and go 都係一個訓練方法

我唔知幾時要加落去program

暫時我諗到嘅好處係：

Time under tension/ Grip strength/ Eccentric/ Stretch

自己整雞胸既話 烚同唔落油煎卡路里係咪都係差唔多

閒日p記都人山人海
香港人真有錢個個唔洗番工

係

應該熱量係一樣

冇理由落咗個獲就冇啦啦會多咗能量去舊雞胸到

原本白烚會清d 既原因係令油脂係烚既過程流失去水到
但雞胸油脂已經好少下 再白烚都走唔到幾多
白烚雞胸太難食 差個少少不如煎一煎好入口
始終虐待自己既飲食計劃唔會長久

我都想知食咩好，唔想再飲gainer，聽講蕃薯一流

我自己有時會白烚係因為

我唔想上堂食嗰陣時好大浸味

Whey應該cardio之後飲定係weighttraining之後直接飲？

幾時都得

做左咁耐gym一次白烚雞胸都未試過
諗起都覺得恐怖

唔係話飲咩時候飲會吸收得好啲？

影響唔大

試過 自問都幾劣食嘅我嗰次都幾乎食到喊

啲急凍中國臭雞攞去煎我都會食到作嘔

嗰陣雪味

休息左2星期去做返
發覺謝哂皮
做唔返平時既重量同次數

同埋發覺set左目標做8下
頭5-6下做到
一到最尾意志好易鬆懈就舉唔到上去

雞胸 我買泰國嘅S.pure
雖然唔會好好多 但至少有信心啲

呢隻冰鮮好食好多

不過依家上磅食梗雞髀扒

乳糖不耐症係咪淨係可以飲whey protein isolate?
想係BC shop買on whey protein isolate
有無巴打知大概幾錢

用左成兩個幾月終於上左1kg
雖然lean bulk都冇預會上得快，但估唔到咁慢長

希望果1kg真係肌肉黎
我都知有可能係水同屎，但你地班友唔好諗住打擊我

食多啲啦

dirty bulk 兩個月夠重10kg

就算得三分一係肌肉都扺玩

你舉既重量都有升就得啦

重量升得唔太多, volume大左就真嘅

有乜protein bar 介紹?

係iherb睇左兩隻

如果實體鋪邊度多款?

頂，今日夾胸右手前膊卡左兩野，衣加淵淵地唔知係咪拉傷左

夾胸都要挺胸阿

我覺得Barebells 同 Quest 幾好食

挺左呀，不過唔知係咪關節活動性唔夠，夾埋果下右膊就好似卡左野，做多兩下都仲係咁就已經果斷停左冇做
希望第日冇事

有冇p記師兄知道星期日p記幾點開

oh yeah最撚好食

敏感撚
請問有冇 gluten free, dairy free 最好sugar free or 低糖嘅蛋白粉嫁

新手岩岩學玩腳
想問下各位師兄 新手黎講squat完hamstring痛過quad好多係咪正常？
如果唔正常 可以點改善？Thanks

同你一樣，日日食一樣嘅野，食到比人當有問題

共勉之

新手做咗健身個幾月減肥
個幾月嚟都唔知操完應該點食好
教練就話操完唔好食咁多，淨係食菜加兩隻蛋或者加舊肉
但我做完GYM通常好夜，買得個淨菜嚟唔知點嚟搵舊肉
其實如果飲whey protein 再加菜係咪好選擇？

操完唔好食咁多

打拳一啲力都冇咁
雖然話練姐 都唔係hi下hi下咁掛

新手想跟佢咁操再加個下胸訓練有無問題

另外食既大家如果真係要出去食會揀咩食

冇咩問題
佢呢個系列都幾岩新手慢慢熟習動作
冇咩太花巧野

我見佢好似除左無針對下胸既訓練外
動作都比較少 但google過有啲訓練菜單又好撚多個動作咁
想問其實點先係岩

亦冇針對膕繩肌冇連落臗關節果條，冇針對中下斜方，前臂肌肉tim
如果係新手只要推平胸都對下胸刺激好大

咁食方面如果真係要出街食有咩選擇

杜汶澤 雞胸紅米飯

屌，好似真係傷到右膊個舊患
救命，唔想冇得操

巴打，可唔可以畀少少提議？

建議係換教練

操後一餐係彈性最大，因為重訓完消耗左肌糖
就算飲食有d碳水都會優先補充肌糖

要減肥最緊要係睇成日既熱量吸收

咩操完食少d廢事吸收太好會肥，臨訓唔好食野又易肥都唔洗理

你地有冇跟教練,通常會買幾多堂?

成日見啲pt 9up

買咗個大啲嘅新飯盒
可以食多啲

有冇師兄知cutting 點可以維持力量...
一開始cut 力量就已經跟住跌

力量一定會跌架喎
食pre workout可能會好啲

新年前再去amway 睇下呢個月有無增到肌減到脂先

膊頭好難大

盡量維持咋 我嘅方法係平時咁做囉 唔好因爲cutting就自覺減重 如果squat, bench press就搵個ching幫你逗下啦

有冇人發覺依家啲後生愈黎愈肥
好多細細個已經有肚腩🤔🤔🤔

你地放工放學後如果餓餓地，會選擇食啲嘢先操定操完先食？

Squat嘅時候，上嘅時候兩邊屎忽外側痛咗一吓，係咪姐係姿勢錯？我背應該無彎

臀中肌控制膝頭角度
用到佢既力量係好事
痛係點痛法？痛到即刻唔想做？

同意 不過我自己cut緊 反而仲進步緊

M記 GCB no sauce

個form執得好

我cut 200-300 kcal 咋

真係好餓就喺7仔OK買個包啦

今日見到個飛碟around 150kcal 20g carb 7g protein
幾啱操嘢之前食

撕開個種，但只係一吓，pat高過膝頭之後可以正常上。如果係膝頭角度的話，天生膝頭有啲向內彎會有影響？

我食少啲都無乜力

我食2500 都覺得麻煩

至少五餐

想問如果whey protein 未開封已經過咗兩三個月期咁仲飲唔飲得？ 本身係密封嘅，冇受潮

Amway 唔準到完全冇參考價值

橫掂係7仔，我就prefer 食蕉

有, 唔可以內灣, 好易GG

姐要分開啲企？

其一啦, 另外就係要想像對knees係向外推咁
你post片會易講D

其實企幾闊都唔會影響到你內彎與否
總之就咩情況都唔應該出玩妹妹腳（膝頭內八）

天生控制唔到

明你講乜

咁睇左醫生先，唔好亂黎

內八字做膝頭隨時打柴

胸都難 死推爛推幾個月點都有成果出到黎啦

胸係最快睇到成果，但最難進步

新手？
推下地球先啦(即係掌上壓呀)
每set做20下，每日5set，你應該唔難見到成果

屌地

想問大家飲開邊隻whey，最近飲開果隻清左貨

Allmax/Myprotein/on

過度訓練而家成身散哂
訓係床度都全身酸痛

太果斷話自己過度訓練會有人起桿

尋日爆完腳，今日返工全日都烏眉up睡

上胸做極都唔大
搞到比例好奇怪
上面見到煎胸唔用油
咁樣隻鍋痴底無著數
點唔用油煎法

呢三隻有咩特別

所以我出發點無認叻

lat pull down machine 做極都無進步
停留36kg 三個月
（體重65kg)

咁我好奇一問

你做唔做到pull up ?

冇認叻都會有人心中暗暗起桿
因為過度訓練狹義上唔係指肌肉回復唔切咁簡單
要有性慾降低呀 睡眠不足果d指標

Allmax好似最好quality, Myprotein On平啲
好似係

用assisted machine 咋
不過扶助重量都可以越做越少
由3x kg 到2x kg

岩岩google 左

On呢隻點睇

見到佢個名就已經想起了

豬扒巴日日搵交嗌又咁大隻點敢起佢鋼

條友真係幾煩下

Attention seeker

比十秒你跑

gym房d廢老真係早死早著

唯有做輕啲，或者leg press，手術就不了

邊隻肌酸啱新手食？

呢度有冇巴打踢開波練踢波體能?
其實慢跑真係冇乜用因為足球節奏成日都唔同可能你跑30秒然後就行十秒
跟住全速跑十秒
所以慢跑對於足球體能冇乜幫助
我想問下各位有冇咩方法可以練體能for football

fartlek training??

sprint interval

我以前多啲打籃球/踢波
我都係跑下停下 去運動場啦 跑100米行50米咁重複
要爆發咁跑 跑到盡嗰隻

你踢咩位 後衛就去做下掌上壓同深蹲啦
大隻啲拎多啲位好撚著數 之前踢鬼佬啲後衛好撚大隻

me打後衛
或者防中

大概跑幾遠
每次rest幾耐

深蹲啦
下盤好重要
反而上半身唔洗太勁 會攪到好鈍

防中 真係要不停跑
你咪練下跑 我嗰隻玩法應該啱你 你想再爆快啲咪50米跑 行50米又得 因人而異啫

我踢翼/閘 有時落街場會踢下前鋒
不過其實我唔係好踢得 係跑得多 追到波
依家重咗就踢返後面好啲 跑唔得快

搵個運動場，直線衝，彎道行，跑到頂唔順，再跑多兩個圈啦

點天生法？會不會只係肌肉唔夠？

咁個背都有進步啦
會唔會係姿勢問題 前臂同traps會唔會好攰

想問下點樣可以鎖好肩甲骨 下下做機嘅row都會feel到斜方肌郁 再唔係就腰個位會痛
想練好個背 但新手真係難掌握到個feel

屌今日ff好似年宵咁

屌 好撚燥

二頭會

做輕d先
坐直d

你平時操背大約點練

I know that feel
成日比老細屌做野手腳慢，又唔好意思同佢講係操野搞到周身淵

Btw師兄做邊行？

屌，我兩樣都有喎

lat pull down 機 闊手加窄手各4x12-15
row machine 4set
啞鈴row 4set
扶助機pull up 呢個做得幾多得幾多 已開始無力

叫你睇醫生係問專業意見，唔係叫你做手術
聽醫生講一句好過上黎聽我地9up啦
話雖哩度好多巴打係老手，但最多都只係經驗之談，身體嘅野緊係聽專業意見啦

跛左真係搵鬼可憐你

一聽到咩天生特殊體質真係冇人敢亂比意見

暫時聽過最惡劣都係少左 邊胸肌

哩個我都記得
睇到眼都突埋

如果想自己買肉煮，微波爐定焗爐好用，諗住添返個爐煮食，唔想開鑊煎嘢咁油

大細胸
我右胸大過左胸好多
左胸上下似少左忽

操背我會做左pull up先再做lat pull down

焗爐啦
唔做落油

我投慢煮一票
煮雞胸一流

微波爐同焗爐喎

OK

陣間會去做 gym
今日leg day

利申:外國jj所以有時差

thanks ching

香港仔同埋小西灣運動場係咪會開放?#ador

咁唔似會有問題喎

下次再試同樣重量，可能姿勢錯自己唔覺

操胸/背大家會做幾多個動作？

香港仔會 每日都幾多人跑

小西灣係開放 之前就係嗰到操

on就去iherb/bcshop買golden standard

啲報告話無氧運動之後20-60分鐘睪固銅標得最高 , 果時吸收碳水同蛋白質最有效果

全日要不斷咬香口膠黎醒神
工程公司
三個阿sir圍住我坐

個店員除左介紹你地講果d，重有推薦呢隻

睇落少少向內姐大把人都有，蹲嗰陣腳同膝向外少少，開到個hip 應該冇咩問題

個奶粉蹲斷左個蓋真係好難用
bcshop 奶粉樽永不錄用
myprotein d樽都麻麻地
有冇咩好推介 最好透明d 下面要有奶粉盒跟住

阿婆都咁撚勁

力量訓練真係好神奇
搬完屋會買張bench同啞鈴塔教老豆老母做尖

另外買粉格啦

返工要帶飯餅加衫加深蹲鞋，個袋好逼

雖然個袋都唔撚好用我都想換左佢

咁一次過課金升級啦

都係問定，依家窮到爆炸

文職？
唔洗體力勞動都好啲，我做飲食真係想死

索性買架車，放車尾箱

操完二頭拎唔拎到鑊

其實做耐左真係唔會點酸痛，主要係果part肌肉好攰、唔想郁，搞到做野完全slow motion

book 左架747-8貨機

請問條腰帶係咪必要？我做咗咁耐都冇用過，想買返條

有冇人有做開up right row
呢個動作應該邊個位有feel
今日用15磅啞鈴試下做發覺冇feel
握力唔夠又揸唔到重

大重量訓練上左腰帶真係信心大d

側膊

推下有無巴打share

係啊
其實有時要落埋工場幫手

me 4-5個動作x3-4組
然後會做少少膊/手

平肩
個人建議用bar黎做會比較易拿捏d
有錯請糾正

以前做完腳爬飛機試過差d跌落黎，唔敢操得甘

邊個位叫平肩

睇jeff話用bar 做up right row 會令shoulder internal rotate, 而係呢個程況下負重會傷 shoulder joint。不過都見唔少出名嘅人都有咁做。我自己就冇做開唔多知

其實唔好拉高過鎖骨已經大大減低受傷風險
不過我驚死都係好少做

驚死所以用啞鈴試玩
下次試下用cable 睪丸繩先

未必一定關天生時
可能係你hip外側比較弱, 或者大脾內側d肌肉太緊
(利申定先: 我純估架咋)
foam roll下thigh內側果幾條adductor
再做下d hip abduction機,
一開始先hold輕 d既weight做isometric training,
適應左就hold完再做開合開合, 之後再加重
或者做呢種lateral hip training

加resistance band係膝上hold squat
或者可以改善knee太過向內既問題
做唔加weight既isometric training理論上唔會點傷

師兄專業！！

就係“sudden spike of pain”，位置都一樣
中哂，唔該巴打

共勉之
呢d痛要改善係冇得急
分分鐘要做幾星期後先見效
因為先要增肌力, 後要識啱form去發力
你見佢都話個case要佢先練習幾星期後,
再去follow下佢有冇好轉到
squat真係好難做得好

squat_university d野幾實用,
不過佢d動作有d都唔易做/感受咩位發力,
同埋要睇全英文

成日聽人講話坐得多會有肚腩
咁如果我做文職但有做開gym+控制飲食既又會唔會避免到

新手去訂製訓練應該點決定每個部位操幾多樣動作？目標消脂增肌
Day1. 平胸 上胸 下胸臥推 二頭彎舉 錘式彎舉
Day2. Rest/帶氧
Day3. Lat pull down 單邊划船 雙邊划船 三頭肌
Day4. Rest/帶氧
Day5. 深蹲 硬拉 提踵
Day6. Rest/帶氧
咁其實夠唔夠 睇左好多資料 一啲流程既動作勁撚多一啲就得3-4咁
求狠評

9up

力量ok

一星期操到咁多日既話，一個部位唔練兩次好浪費

飲食控制到唔做帶氧都減得好快，亂鳩食做幾多帶氧都冇用

反而亂鳩食一星期操兩次增肌都有效過一次好多。其你個訓練量一星期可能胸12set 背12set 腳6set ， 可以再多少少

要有個概念係同一個位一星期練兩日，每日9set個效果係好過練一星期練一日20set咁（以肌肉量黎講）

真心問，你點衡量自己力量ok？

想問硬地足球鞋適唔適合做gym用
事關佢平又貼腳薄底

簿 硬 就岩做deadlift
不過足球鞋可能唔係厚底？ 我唔清楚

新款嘅石地足球鞋係薄底
而且大多二百幾一對
夠哂平

薄底就ok 做deadlift squat呢d 唔著鞋仲好

屌我1999
我想講係咪唔硬底，有彈性
有彈性就唔岩

如果係硬底我都有d興趣

有彈性係踢唔到波
基本上同石頭一樣硬

睇圖就見到個底又薄又硬

Cons

啱架啦 我都係著vans啫

同問 邊到有樽買
Myprotein嗰啲跌兩跌就爛 有一個仲畀我「蚊」甩咗個蓋

very good 想買

可能係個program 加重加得太快，5x5隔日做，每次加1.25KG。開頭重心諗咁輕有無用，估唔到而家咁快追唔到個重量

邊good呀，唔覺係好既gym shoes

見到Alan thrall 對硬舉鞋都係咁既樣

UA The Rock個對都幾好著，個款仲要幾靚

新手飲乜嘢creatine,食多舊肉好過

做好啲基本野先啦

Decathlon 有隻$54，不過我未跌過

其實squat 如果我落到最底都feel到個屎忽有tension
係咪姐係冇butt wink?
利申：冇拍片

夾胸個陣一交叉手個膊就向前係咪無可避免？

一星期兩日意思即係
Day1 day4 胸二頭
Day2 day5 腳
Day3 day6 背三頭
咁樣岩唔岩？

free weight/bar呢d最緊要啱form
真係啱form既話要加重係容易既
休息都好緊要

btw我做gym係改posture而唔係for肌肥大
所以我自己好注意唔好整傷自己同休息

即係夜晚操完都可以食飽D先訓?

利申 新手

40KG？
咁你唔好諗自己ok了，現實可能係你肌肉力量都不足

乖，胸要做多d volume

OHP發覺用到背嘅力

幾個月女仔做到40lbs db單邊都唔算差啦

女仔黎咩 咁都ok啦
不過上半身都係要推volume先有growth. Strength and size 都係

冇可能唔用上背穩定

啫係好正常？ 第一次推到連個lats都有feel

全身大動作黎
我以前去成吉個教練都話如果你推胸推到個背有feel就係推得好

學到嘢 尋日仲以為推錯咗
因為早幾日明明推85磅都推唔到5x5 但依幾日推到95都得

唔係拗後太多下背痛就應該冇野

大動作都會吸口大氣 唔會下背痛 下背痛都應該係錯
我係上背痛所以先嚟問下

夾胸點解會交叉手？

用cable?

廢J做極dumbbell bench press都唔係好feel到

買野食？健身餐黎喎

有冇人去過買野食？健身餐黎喎

食多D囉

食多d冇汁冇炸既肉

同埋冇皮

有冇人住citysuper或market place附近？唔愁冇優質肉食

我上梗磅 食160g protein
一日一磅多啲雞髀扒 再around 300g pasta
早餐就有啲麥皮同牛奶 再會gym前食個三文治
有時會食多過160添

係吖 晏晝有帶lunch

做夾胸 膝下附近啲肌肉有反應正唔正常
做臥推個胸又冇乜feel
btw新手 做機械式

夾胸夾到小腿有feel？

腋下

最近我有呢隻feel

一日食幾多餐?

咩身形? 參考下

想問下咁多位師兄
平時口痕會食啲乜做小食零食
啲鋪田Bar好貴，行百佳又無乜心水睇哂

杏仁 飲水
想食甜就飲無糖可樂囉

我要推一餅膊！

OHP推到最頂有小小縮膊有冇問題

Nuts 果乾 雞蛋
谷物Bar
超市有隻谷物protein bar都唔貴
8蚊條到 190卡 不過得10g p

要Bulk食野真係好貴

熱門po去咗日本打棒球個巴打17歲 deadlift 180kg

點縮法

推到一個位會卡住上唔到 要縮一縮膊先上得哂

係 用cable夾

有冇人上過香港伸展學會d course?想試下

夾先岩

推一餅膊真係好難

我bench press 2餅 5下

先做到1餅推膊

話好難，再話自己做到
其實唔難

一餅膊Ching

我既意思係1餅推膊 唔係想像中咁難

特別係overhead press

個core要好穩定，同埋要做full range of motion

見好多人都係落到下巴就推

我係俾枝bar掂到上胸先推

有無人操完會玩埋hiit先走

我想問下聽到啲ching話推緊兩餅胸
係指條bar每邊兩餅總共四餅
定還是係條bar每邊一餅總共兩餘?

我真係好撚廢
bench press淨係推到45kg 5x5
我係講緊成條bar加埋啲重量全部加埋先係45 kg

深蹲65kg 5x5

(利申)發育年齡
我想問下其實我而家咁渣係因為我練得唔夠多定還是係因為我個年齡仲係青春期

講幾餅係計一邊

年資不足

操左幾耐

最後用左188蚊買左足球鞋黎試
試完感覺好唔錯

去超市行咗圈 竟然一啲都唔想食零食

我都係

師兄們有時無辦法街食食咩 (附近無大快活 吉野家)

茶記就盡量走汁囉 唔好食咩白汁芝士焗乜乜乜啦
原型食物會比較易估算熱量

好耐無食汁

岩岩食白切雞飯 去皮 不過得好小雞 今日仲差50g protein

你地gym心穩固，我唔得

最緊要有霸氣

返去飲返杯巨shake

deadlift good?
我都未有deadlift 鞋

做緊 intermittent fasting 趕唔切

我點都會飲埋佢 幾g就唔理 50g就

其實p記平均係咪平過康文

我見過有個師兄唔著鞋

10個月

係囉 操得咁辛苦

我屌，從對deadlife零認識到今日可以做到1餅加個10仔，4set 8下果種感動真係

咁你要搵原因了，食唔夠？9操？

我唔著的
Go24?

自己做自己啦 做gym最正就係可以唔洗理人專心自己練

我都唔著
德福淘大p？

唔係唔係

唔係 等我都試下先下次

最緊要勤力同有feel同食夠呀

遲早會更重

其實我完本1rm bench press 係 35kg
而家 1rm bench press 55kg

的而且確進步咗好多不過都係好廢

可能因為我成日轉program
個教練當我白老鼠

近排訓得唔好 好無力

有無師兄講下睡眠心徳

聽IPF比賽重播好快訓著

你有跟教練

大隻毒拎#168172 已經成星期冇出現。。。

唔通一口氣操五個鐘已經滿足唔到佢，上次留完言之後連操168小時？

唔知佢飲左幾多桶bcaa

我玩咗9個月都係推緊80lbs (dumbbell 40lbs x2)
廢極有我墊底

自動感應馬桶正一食屎狗黎
痾左好大條屎好爽想睇下幾粗幾長
佢一鳩同我沖撚走左
早知上到p記先痾啦

外國boring school 嘅教練咋
其實因為係免費包埋所以我先開始做gym

dumbbell 舉得輕個barbell係正常
師兄如果你舉barbell你應該會覺得重過我

舉得

好玩唔玩 玩屎

已負皮

食緊Nature Valley nuts bar
得140卡 3G protein 不過勝在夠

反而想問bulk緊食咩做早餐好

想年假做 Gym 想問下有無咩大場有開

今個星期操爆佢老母
新年放三日假deload

想知

我調番轉
OHP好早已經推到1餅
BP隔一輪先推到2餅
不過我呢啲矮撚OHP係會著數啲

有冇人玩過x fitness
多唔多人 器材環境點 沖涼乾唔乾淨

原來係咁
我唔知矮仲ohp都會有利d
淨係知手短

手長短都唔係藉口

我上個月無啦啦心血來潮試左 130 一下

不過之後就唔敢再試

長臂猿ohp 130kg

磅啦好明顥
佢OHP推到130KG就tyler man搵佢教番轉頭啦

又喺度撚鳩我

佢成功欺騙咗你感情

依家ohp練3x10 約莫都係35kg左右
冇咩進步

下一次試下4x8囉
咁樣已經推多左兩下

排骨仔bulk緊，早餐食麥皮
用全脂奶沖，落一Scope粉之後入微波爐叮
最後落煉奶甜小小
再加多隻蕉

？？ 向前先岩？

知你講邊隻，但因為佢加咗粗纖維，都幾難消化

之前bulk食麥皮每次落100g

有冇巴絲飲過白色果隻monster當pre workout?
唔知係咪平時飲咖啡飲慣左，今日啪罐monster先去做真係好似勁啲

不過十幾蚊罐好貴

其實3x10係3rep 10 set定10set 3 rep
美國啲網/片應該係後者但班美國佬永遠同全世界調轉
有攝氏唔用用華氏，有厘米唔用用英吋，有公斤唔用用磅/安士

一時唔夠訓太攰就會飲 溫書/操野都係
白色呢隻仲要幾好飲
其實計番買pre workout supplement好似都差唔多價錢？

BTW 今日ohp 5x5 37.5 kg都fail咗其中2 set
一有要用下背太向後彎嘅感覺就即刻當fail

3rep 10set , 10rep 3 set至啱

未買過濕皮文唔知價，比較唔到
不過飲順左咖啡轉一轉哩隻真係幾work

丁whey ？

Stronglift squat同deadlift終於上返100kg x 5
都deload得耐
Bench仲係55kg , ohp仲要喺37.5kg fail

膊失蹤咗？

做腳個日做埋啦

我自己就
day1 chest+tricep
day2 leg
day3 shoulder+abs
day4 back+ bicep
行2個cycle

Stronglift巴打
Squat應該下個月會上到100kg deadlift早兩日得咗

依家排梗隊等bench

其實一星期胸、背、腳幾多set先叫夠
我一星期最多gym到3日

其實冇話一定要幾多set,最好當然一星期胸背可以行4日，我自己就學生，食飽瞓夠，recover到咪做